【習權時代】普京寸習總？ 稱不會為繼續掌權而修憲

國人大代表明日將就修憲提議作出投票表決，當中包括取消國家主席的任期限制。俄羅斯總統普京接受美媒訪問時表示，自己沒有計劃修憲，讓自己繼續掌權至2024年以後。

俄羅斯本月將舉行總統選舉。普京民望持續高企，成功連任幾無懸念，如無意外會執政到至少2024年。普京日前接受美國全國廣播公司訪問，被問及會否效法中國國家主席習近平修憲，讓自己「永續掌權」時，普京稱「我從沒有修憲。我不曾為配合自己而修憲，今天我也沒有計劃這樣做。」
普京連任兩屆總統後，曾讓位予親信梅德韋杰夫，並在2012年再度出任總統，令外界質疑普京有「永續掌權」的野心，甚至認為普京一旦下台便會有危險。但普京則否認有關說法，反問：「為何你認為繼任人會摧毀我以往多年所做的事情？」
不過，普京也承認，自2000年起他便不斷思考誰是他的繼任人，認為這樣做不會有甚麼壞處，但到最後始終是俄羅斯人民決定誰是其接班人。
法新社

佢同梅德韋杰夫輪住玩，其實同千秋萬世都冇乜分別

邊個做反對派又民望高少少都十有八九俾佢暗殺

呢啲咪食腦
跟返規則玩
你吹得佢脹？

明吋佢
有實力點會怕繼承人

普京同刁總企埋一齊個高下真係

普京串得起

淨係嗰股霸氣已經唔同
普京係霸氣得嚟帶有寬容嘅氣度
唔似得小熊維尼咁, 面黑黑以為自己好巴閉咁

反問：「為何你認為繼任人會摧毀我以往多年所做的事情？」

人地點衰至少都一人一票

有種叫免於恐懼所作出嘅決定
支那式投票我見唔到有囉